IQ16O: 私營機構空缺升八成 安老業短缺數以千計

勞工及褔利局長羅致光指，隨著香港疫情開始紓緩，勞工巿場有穩定下來的跡象。羅致光在網誌指，不少經濟指標出現谷底回升，勞工處9月從私營機構接獲的職位空缺數目，從8月的約4. 3萬低位，大幅上升八成至約7. 8萬個。他形容第三季失業人數超過25萬，數字仍然高企。

羅致光又提到安老服務人手短缺，指問題已存在多年，雖然沒有準確的最新數字，但估算短缺仍會是數以千計，短期內需要加強結合勞工處現有服務與再培訓局項目，以解決安老服務人手不足。他又希望樂齡科技的應用，或可以吸引多些轉業人士，投入安老行業。

原文網址：

你都on9，人工低，待遇差，工作環境惡劣，training同資源又少。搵鬼做咩....

利申 : 老婆以前做過類似工作

26萬人失業喎
有千幾個？多撚謝

奴工署啲工狗都唔屌

最唔夠人個啲係日日做厭惡工作又要體力勞動既護理人員
六天工作得萬頭，去做保安好過
賺埋都唔夠睇醫生

肯做呢啲工不如去英國
英國呢啲工百幾蚊hkd時薪，450k年薪
你唔識英文都肯請啊

暗示空少空姐去做

老人院基本上只係缺女性工作者

男既多數唔請